Alliance Internal

POLITIQUE DE CONFIDENTIALITÉ

Dernière mise à jour : 21 septembre 2022

L’application Navigation porte à porte Nissan Connect (ci-après désignée l’« Application »),

publiée par Nissan Motor Co., Ltd (ci-après dénommée « Nissan » ou « nous »), est une

application de navigation GPS conçue pour indiquer un itinéraire pour se rendre d’une « porte

à l’autre », d’une destination à l’autre et retourner à son véhicule Nissan.

L’Application vous offre entre autres les fonctionnalités suivantes :

• Find My Car : lorsque votre appareil est connecté au système de navigation de votre

véhicule Nissan, l’Application reçoit la position actuelle de votre véhicule Nissan. Lorsque

vous quittez votre véhicule Nissan, vous recevez une notification sur votre appareil et la

position de votre véhicule Nissan s’affiche sur la carte pour pouvoir le retrouver

ultérieurement ;

• Navigation jusqu’à la destination finale : lorsque votre appareil est connecté au système

de navigation de votre véhicule Nissan, l’application reçoit la position actuelle de votre

véhicule Nissan, l’adresse de votre lieu de stationnement, puis l’affiche sur la carte. Un

itinéraire à pied sera consultable pour vous rendre à votre destination finale si vous vous

trouvez à moins de 5 kilomètres de la destination finale. Si vous vous trouvez à plus de

5 kilomètres de votre destination finale, aucun itinéraire à pied ne sera automatiquement

généré ; et

• Envoyer une destination à votre véhicule Nissan : utilisez l’application pour trouver une

destination et l’envoyer à votre véhicule Nissan.

Lors de toute navigation, utilisation et accès à l’Application et aux services connexes, vous

communiquez à Nissan vos données à caractère personnel. En tant qu’éditeur, Nissan agit en

qualité de responsable du traitement de vos données à caractère personnel, et ce, à l’aide

de TomTom agissant en qualité de sous-traitant..

Veuillez lire attentivement la présente politique de confidentialité. Celle-ci comporte des

explications sur l’usage fait par Nissan de vos données à caractère personnel et sur les

modalités d’exercice de vos droits en la matière. La présente politique de confidentialité

vient en complément des Conditions de l’Application et de tout document ou avis pouvant

renvoyer aux présentes.

Pour toute question relative à la vie privée, vous pourrez vous rapprocher du Point de

contact dédié à la Protection des données de Nissan en envoyant un courriel à

NML_Globaldataprivacyoffice@mail.nissan.co.jp.

Alliance Internal

1\. QUELS TYPES DE DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL SONT COLLECTÉES PAR NISSAN ?

Types de données Exemples de données

Coordonnées Adresse électronique

Données liées aux positions Position en temps réel de votre appareil, position en temps

réel de votre véhicule Nissan

Données liées à la navigation

Votre destination finale, la distance jusqu’à votre destination

finale, votre heure d’arrivée, les itinéraires routiers, les

itinéraires à pied, l’adresse de stationnement de votre

véhicule Nissan, vos destinations enregistrées (domicile,

travail, autres destinations), les informations de votre carnet

d’adresses (notamment les données d’identification et les

adresses de vos contacts), vos paramètres de navigation

(fréquence des mises à jour du trafic, unités de distance, etc.)

Données relatives à

l’Application

Version de l’Application, version des cartes uploadées dans

l’Application

Dès lors que vous décidez d’autoriser l’accès à votre carnet d’adresses dans l’Application,

vous communiquez à Nissan des données à caractère personnel relatives à des tiers

(autrement dit, des données d’identification et des adresses). Nous tenons à vous rappeler

qu’en pareille situation, il vous appartient d’informer vos contacts de la transmission et de

l’utilisation de leurs données à caractère personnel par Nissan et de leur faire prendre

connaissance de la présente politique de confidentialité.

Certaines données à caractère personnel peuvent être obligatoires ou facultatives, selon

toute demande que vous auriez pu adresser. Les données obligatoires seront signalisées en

tant que telles au moment de leur recueil. Si vous refusez de communiquer des données

obligatoires, il se peut que Nissan ne soit pas en mesure de traiter vos demandes (par

exemple, création de votre compte utilisateur, connexion de l’Application à votre véhicule

Nissan, fourniture de services de navigation GPS via l’Application, etc.).

Alliance Internal

2\. À QUELLES FINS NISSAN UTILISE-T-ELLE VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?

Nissan utilise vos données à caractère personnel uniquement aux fins suivantes :

Fins Exemples d’utilisation de vos

données à caractère personnel Fondements juridiques

Création et gestion de

votre compte utilisateur

• Créer votre compte

utilisateur

• Vous authentifier sur

l’Application afin

d’enregistrer vos

destinations favorites

• Mettre à jour votre compte

utilisateur au besoin

Application des Conditions

de l’Application

Performances des services

de navigation GPS

• Localiser votre appareil en

temps réel (avec un rappel à

valider précisant qu’une

fonctionnalité de détection

de position en temps réel est

associée) afin de vous fournir

les services de navigation

GPS

• Localiser votre véhicule

Nissan en temps réel (avec

un rappel à valider précisant

qu’une fonctionnalité de

détection de position en

temps réel est associée) afin

de vous fournir les services

de navigation GPS

• Partager votre destination

finale avec le système de

navigation de votre véhicule

Nissan en connectant

l’Application à votre véhicule

Nissan

Conditions de l’Application

Alliance Internal

• Vous guider jusqu’à votre

destination finale pendant la

conduite

• Vous guider jusqu’à votre

destination finale à pied,

après avoir garé votre

véhicule Nissan

• Mémoriser la position de

votre véhicule Nissan pour

pouvoir y revenir

ultérieurement

• Enregistrer vos destinations

favorites afin d’y accéder

plus rapidement

• Partager la position de votre

véhicule Nissan avec une

autre Application de

navigation sur votre appareil

• Télécharger

automatiquement le trafic et

les cartes des véhicules mis à

jour sur l’Application

Navigation jusqu’aux

destinations

enregistrées/favorites

• Autoriser l’Application à

accéder à votre carnet

d’adresses afin de vous

guider jusqu’aux adresses

sélectionnées de vos

contacts

Votre consentement

Améliorer l’Application

et les services connexes,

ainsi que votre expérience

utilisateur

• Améliorer l’Application et les

services connexes

• Faciliter votre navigation sur

l’Application

• Prendre des mesures

destinées à protéger la

sécurité de l’Application

Intérêt légitime de Nissan

pour améliorer l’Application

et les services connexes,

ainsi que votre expérience

utilisateur

Gestion précontentieuse

ou contentieuse

• Gérer tout litige ou

contentieux

Intérêt légitime de Nissan

dans la défense de ses droits

et intérêts

Alliance Internal

Respect des obligations

légales et réglementaires

• Respecter nos obligations

légales et contractuelles

• Traiter vos demandes

d’exercice de vos droits

Obligations légales et

réglementaires incombant

à Nissan

3\. QUI PEUT ACCÉDER À VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?

Vos données à caractère personnel peuvent être transmises aux destinataires suivants

lorsque vous accédez, naviguez et utilisez l’Application et les services connexes :

Destinataires Fins

Nissan et ses employés dûment autorisés

Gérer l’application et les services connexes,

tel que prévu à la rubrique 2 de la présente

politique de confidentialité

TomTom

Agissant en qualité de sous-traitant pour

prester les services de navigation GPS pour le

compte de Nissan

Prestataires de services de Nissan

(Hébergeur, prestataires

informatiques, etc.)

Exclusivement à des fins opérationnelles et

techniques liées à la gestion de l’Application

et des services connexes

Autorités administratives ou judiciaires

Exclusivement en cas de demande expresse et

justifiée ou en cas de violation alléguée de

dispositions légales ou réglementaires

Avocats et toutes parties intéressées

Exclusivement en cas de gestion d’éventuels

litiges et autres questions juridiques le cas

échéant

Alliance Internal

4\. VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL SERONT-ELLES TRANSFÉRÉES EN DEHORS DE

L’UNION EUROPÉENNE (UE) / DE L’ESPACE ÉCONOMIQUE EUROPÉEN (EÉE) / DU ROYAUME-

UNI (RU) / DE LA SUISSE ?

Étant donné que Nissan, ses sociétés affiliées et certains de ses prestataires de services sont

situés dans des pays en dehors des territoires UE / EÉE / UK / de la SUISSE, vos données à

caractère personnel sont traitées dans des pays tiers.

Lorsque vos données à caractère personnel sont transférées vers ces pays tiers, Nissan devra,

en l’absence de décision d’adéquation et, le cas échéant, après avoir procédé à une évaluation

du caractère suffisant de vos droits sur le territoire du pays tiers, mettre en œuvre les

dispositions légales et/ ou garanties contractuelles imposées par le droit applicable en

matière de protection des données (comme les Clauses contractuelles types européennes).

5\. QUELLES MESURES DE PROTECTION NISSAN APPLIQUE-T-ELLE A VOS DONNEES A

CARACTERE PERSONNEL ?

Nissan a mis en place des mesures de sécurité techniques et organisationnelles permettant

de protéger vos données à caractère personnel, notamment contre d’éventuelles violations

de données à caractère personnel. Ces mesures garantiront un niveau de sécurité adapté aux

données à caractère personnel et tiendront compte de l’état de la technique et du coût de

mise en œuvre par rapport aux risques et à la nature des données à caractère personnel à

protéger.

Nissan garantit que ses employés et toute autre personne traitant vos données à caractère

personnel s’engagent à respecter les règles et procédures internes de Nissan relatives à la

protection des données à caractère personnel. À ce propos, Nissan révise et met

régulièrement à jour ses pratiques pour améliorer la préservation de votre vie privée et veille

au suivi en bonne et due forme de ses règlements et procédures internes.

Si vous constatez la moindre vulnérabilité ou souhaitez signaler tout incident de sécurité,

vous pourrez vous rapprocher du Point de contact dédié à la protection des données de

Nissan en envoyant un courriel à NML_Globaldataprivacyoffice@mail.nissan.co.jp.

6\. PENDANT COMBIEN DE TEMPS VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL SONT-ELLES

CONSERVÉES ?

En règle générale, vos données à caractère personnel ne seront conservées que pendant la

durée nécessaire à l’accomplissement des finalités (fins) pour lesquelles elles auront été

recueillies.

En particulier :

• Les données liées à votre compte utilisateur sont conservées jusqu’à la suppression de

votre compte utilisateur ou après deux (2) ans d’inactivité sur votre compte utilisateur ;

Alliance Internal

• Les données relatives aux services de navigation GPS sont conservées jusqu’à la

fourniture complète du service demandé ou jusqu’à leur suppression si vous avez décidé

de les enregistrer sur l’Application ;

• Les Informations relatives à votre activité sur Internet ou tout autre réseau électronique

sont conservées pendant une durée de treize (13) mois à compter de la date de recueil.

Au-delà de ces durées de conservation, les données à caractère personnel ne peuvent être

conservées à des fins probatoires que pendant le délai de prescription applicable (par

exemple, la plus fréquente de ces périodes de conservation étant en général de l’ordre de

5 à 7 ans à cette fin).

7\. QUELS SONT VOS DROITS SUR VOS DONNÉES À CARACTÈRE PERSONNEL ?

Si vous êtes basé dans un territoire de l’UE / l’EEE / du ROYAUME-UNI / de la SUISSE, vous

disposez des droits suivants sur vos données à caractère personnel :

• Vous pouvez demander l’accès à vos données à caractère personnel afin d’obtenir des

informations claires, transparentes et compréhensibles sur les pratiques de

traitement façon de Nissan quant à vos données à caractère personnel (tel que prévu

dans la présente politique), ainsi qu’une copie de vos données à caractère personnel.

• Vous pouvez demander la rectification de vos données à caractère personnel afin d’en

obtenir toute modification si elles sont obsolètes, inexactes ou incomplètes.

• Vous pouvez vous opposer au traitement de vos données à caractère personnel dès

lors que le traitement est fondé sur l’intérêt légitime de Nissan. Nissan ne traitera plus

vos données à caractère personnel à moins qu’elle ne prouve disposer de motifs

impérieux et légitimes pour la mise en œuvre d’un tel traitement qui prévaudraient

sur vos intérêts, droits et libertés, comme le respect d’une obligation légale (par

exemple, être légalement tenu de conserver tout document), voire pour la

constatation, l’exercice ou la défense de droits en justice.

• À moins de résider en Suisse, vous pouvez demander la limitation du traitement

pendant un délai limité, notamment afin de procéder à un certain nombre de

vérifications dans l’un des cas suivants :

➢ Vous contestez l’exactitude de vos données à caractère personnel, dont le

traitement est ainsi limité à la durée nécessaire à Nissan pour vérifier l’exactitude

de ces données à caractère personnel ;

➢ Le traitement est illicite et, plutôt que de demander sa suppression, vous préférez

restreindre son utilisation ;

➢ Nissan n’a plus besoin de vos renseignements personnels aux fins du traitement,

mais vous en avez besoin en vue de la constatation, de l’exercice ou de la défense

d’un droit en justice ;

Alliance Internal

➢ Vous vous êtes opposé au traitement, qui est ainsi limité dans l’attente de la

vérification si les motifs impérieux et légitimes de Nissan peuvent prévaloir par

rapport à vos intérêts, droits et libertés.

• Vous pouvez retirer votre consentement à tout moment, sans qu’un tel retrait

n’affecte la licéité des traitements précédemment effectués.

• À moins de résider en Suisse, vous pourrez demander à recevoir vos données à

caractère personnel sous un format structuré, couramment utilisé et lisible par

machine et pourrez également demander leur transmission à un autre responsable

de traitement sous réserve de faisabilité technique. Ce droit ne peut être exercé en

toutes circonstances. Ce droit ne sera applicable que si toutes les conditions

suivantes sont satisfaites :

➢ Votre demande porte uniquement sur vos données à caractère personnel (hors

données anonymes ou tierces) ;

➢ Votre demande ne porte pas atteinte aux droits ou libertés d’autrui, en particulier

ceux de Nissan (secrets commerciaux, etc.) ou ceux de tiers (propriété

intellectuelle, etc.) ;

➢ Le traitement est réalisé à l’aide de dispositifs automatisés (les dossiers papier sont

donc exclus) ;

➢ Le traitement repose sur le consentement ou l’exécution d’un contrat.

• Vous pouvez demander la suppression de vos données à caractère personnel (aussi

connue sous le nom de droit à l’oubli), lorsque l’un des fondements juridiques

suivants s’applique :

➢ Vous vous opposez au traitement de vos données à caractère personnel et il

n’existe pas de motif légitime impérieux justifiant le traitement de vos données à

caractère personnel (par exemple, obligation légale de conservation de tout

document) ;

➢ Vous décidez de retirer votre consentement sur lequel le traitement repose ;

➢ Vos données à caractère personnel ne sont plus utiles au regard des fins pour

lesquelles elles ont initialement été recueillies ou pour tout autre type de

traitement ;

➢ L’utilisation faite de vos données présente un défaut de conformité aux

dispositions légales ou réglementaires applicables.

Selon votre pays de résidence, vous pourrez disposer d’autres droits à l’égard du traitement

de vos données à caractère personnel.

Dans certaines circonstances, Nissan pourra vous demander des informations spécifiques

afin de confirmer votre identité et assurer l’exercice de vos droits. Il s’agit d’une autre

mesure de sécurité appropriée pour garantir l’absence de divulgation de vos données à

caractère personnel à toute personne non autorisée à les recevoir.

Alliance Internal

Pour toutes questions relatives à la confidentialité ou si vous souhaitez exercer vos droits,

vous pouvez vous rapprocher du Point de contact dédié à la Protection des données de

Nissan en envoyant un courriel à NML_Globaldataprivacyoffice@mail.nissan.co.jp.

Vous pourrez aussi, à votre discrétion, déposer plainte auprès de votre autorité nationale de

protection des données. Ce droit peut être exercé à tout moment et à titre gracieux, à

l’exclusion des éventuels frais postaux ou frais liés à la représentation ou à l’assistance

judiciaire si vous décidez de faire appel à un tiers pour une telle procédure.

8\. Modifications de la présente politique

La présente politique de confidentialité peut être modifiée en tant que de besoin,

notamment pour tenir compte des modifications des services fournis par l’Application ou du

droit applicable. Nissan vous fournira la version mise à jour de la politique de confidentialité

par tout moyen approprié conformément aux exigences du droit applicable. En tout état de

cause, nous vous recommandons de consulter la présente politique de confidentialité à

chacune de vos utilisations de l’Application.
